\documentclass[10pt, a4paper]{exam}

%% Язык
\usepackage{cmap} % Поиск в PDF
\usepackage{mathtext} % Кириллица в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc} % Кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc} % Кодировка
\usepackage[english,russian]{babel} % Локализация, переносы

%% Шрифты

% Serif
%\usepackage{euscript} % Шрифт Евклид
%\usepackage{mathrsfs} % Шрифт для математики
\usepackage{libertinus}

% Sans-serif
%\renewcommand{\rmdefault}{cmss}
%\renewcommand{\ttdefault}{cmss}
%\usepackage{sfmath}

% Настройки для xelatex
%\usepackage{polyglossia} % Для выбора языка в xelatex
%\setmainlanguage{russian}
%\setotherlanguages{english}
% Ligatures=TeX is on by default
% https://tex.stackexchange.com/questions/323542/
%\setmainfont[Ligatures=TeX]{Cantarell}
%\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{Times New Roman}
%\newfontfamily\cyrillicfont{Cantarell}[Script=Cyrillic]
%\setsansfont[Ligatures=TeX]{Cantarell}
%\newfontfamily\cyrillicfontsf{Cantarell}[Script=Cyrillic]
%\setmonofont{Courier New}
%\newfontfamily\cyrillicfonttt{Courier New}[Script=Cyrillic]

%% Математика
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, amsthm, mathtools}
\usepackage{icomma}

% Операторы
\DeclareMathOperator*\plim{plim}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sign}
\DeclareMathOperator{\sign}{sign}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
\DeclareMathOperator*{\amn}{arg\,min}
\DeclareMathOperator*{\amx}{arg\,max}
\DeclareMathOperator{\cov}{Cov}
\DeclareMathOperator{\Var}{Var}
\DeclareMathOperator{\Cov}{Cov}
\DeclareMathOperator{\Corr}{Corr}
\DeclareMathOperator{\pCorr}{pCorr}
\DeclareMathOperator{\E}{\mathbb{E}}
\let\P\relax
\DeclareMathOperator{\P}{\mathbb{P}}
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}

% Распределения
\newcommand{\cN}{\mathcal{N}}
\newcommand{\cU}{\mathcal{U}}
\newcommand{\cBinom}{\mathcal{Binom}}
\newcommand{\cPois}{\mathcal{Pois}}
\newcommand{\cBeta}{\mathcal{Beta}}
\newcommand{\cGamma}{\mathcal{Gamma}}

% Множества
\def \R{\mathbb{R}}
\def \N{\mathbb{N}}
\def \Z{\mathbb{Z}}

% Другое
\newcommand{\dx}[1]{\,\mathrm{d}#1} % Для интеграла: маленький отступ и прямая d
\newcommand{\ind}[1]{\mathbbm{1}_{\{#1\}}} % Индикатор события
\newcommand{\iid}{\mathrel{\stackrel{\rm i.\,i.\,d.}\sim}}
\newcommand{\const}{\mathrm{const}}

%% Изображения
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{physics}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков и таблиц текстом
\usepackage{tikz}

%% Таблицы
\usepackage{array, tabularx, tabulary, booktabs}
\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице

%% Cписки
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}

%% Гиперссылки
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\definecolor{linkcolor}{HTML}{8b00ff}
\hypersetup{colorlinks = true,
			linkcolor = linkcolor,
			urlcolor = linkcolor,
			citecolor = linkcolor}

%% Выравнивание
\setlength{\parskip}{0.5em} % Расстояние между абзацами
\usepackage{geometry} % Поля
\geometry{
	a4paper,
	left=20mm,
	top=20mm,
	right=20mm}
\setlength{\parindent}{0cm} % Отступ (красная строка)
\linespread{1.0} % Интерлиньяж
\usepackage[many]{tcolorbox}  

%% Оформление

\newtcolorbox{rulesbox}[1]{%
	tikznode boxed title,
	enhanced,
	arc=0mm,
	interior style={white},
	attach boxed title to top center= {yshift=-\tcboxedtitleheight/2},
	fonttitle=\bfseries,
	colbacktitle=white,coltitle=black,
	boxed title style={size=normal,colframe=white,boxrule=0pt},
	title={#1}}

% Красивый серый фон
\usepackage{framed} 
\definecolor{shadecolor}{gray}{0.9}

% Код
\newcommand{\code}[1]{{\tt #1}}

% Колонтитулы
%\usepackage{fancyhdr}
%\pagestyle{fancy}
%\fancyhf{}
%\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[R]{\thepage}

% Разделы и подразделы
\usepackage[sf, sl, outermarks]{titlesec}
\titleformat{\section}{\Large\bfseries\sffamily}{\thesection}{0.5em}{}
\titleformat{\subsection}{\large\sffamily}{\thesubsection}{0.5em}{}

% Содержание
%\usepackage{tocloft}
%\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{4.5em}\normalfont}
%\renewcommand{\cftsubsecfont}{\hspace{5em}\normalfont}
%\renewcommand{\cftsecpagefont}{\normalfont\hfill}
%\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\large\normalfont\hfill}
%\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\hfill}
%\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
%\renewcommand{\cftsecafterpnum}{\hspace*{5.5em}\hfill}
%\renewcommand{\cftsubsecafterpnum}{\hspace*{5.5em}\hfill}
%\renewcommand{\cftsecaftersnum}{.}
%\renewcommand{\cftsubsecaftersnum}{.}

%% Комментарии
\usepackage{comment}

%% To-do
\usepackage{todonotes}

%% Литература
\usepackage[backend = biber,
			bibencoding = utf8, 
			sorting = nty, 
			maxcitenames = 4,
			style = numeric-verb]{biblatex}
\addbibresource{lit.bib}
\usepackage{csquotes}

%% Заголовок
\title{{\normalsize Прикладная статистика в машинном обучении} \\ \vspace{0.5em} Квиз \#4С}
\author{\rule{15cm}{0.4pt}}


\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\begin{center}
		В каждом вопросе выберите все верные ответы.
	\end{center}
	
	Рассмотрим выборку независимых одинаково распределённых случайных величин $X_1$, $X_2$, $\ldots$, $X_N$ из нормального распределения $\mathcal{N}(\mu, 100)$. Предположим, что априорное распределение $\mu$ является нормальным $\mathcal{N}(4, 2)$.
	
	\begin{questions}
		\question На основе условия задачи можно сделать вывод, что
		\begin{choices} 
			\choice $f(\mu | X) = \prod_i ce^{-\frac{(X_i - \mu)^2}{4}}$.
			\choice $f(X | \mu) = \prod_i ce^{-\frac{(X_i - \mu)^2}{200}}$.
			\choice $f(X | \mu) = \prod_i ce^{-\frac{(X_i - \mu)^2}{200}}$.
			\choice $f(\mu | X) = ce^{-\frac{(2 - X_i)^2}{4}}$.
			\choice Нет верного ответа.
		\end{choices}
	
		\question Для простоты далее рассмотрим только наблюдение $X_3$. Оказалось, что $X_3 = 3$. Апостериорное распределение параметра $\mu$ задаётся как
		\begin{choices}
			\choice $f(\mu | X_{3}) = Ce^{-\frac{(3 - \mu)^2}{100} - \frac{(\mu - 4)^2}{8}}$.
			\choice $f( X_{3} | \mu) = Ce^{\frac{(3 - \mu)^2}{100} + \frac{(\mu - 3)^2}{200}}$.
			\choice $f(\mu | X_{3}) = Ce^{-\frac{(3 - \mu)^2}{200} - \frac{(\mu - 4)^2}{4}}$.
			\choice $f(X_3 | \mu) = Ce^{-\frac{\mu^2}{4} + \frac{(3 - \mu)^2}{100}}$.
			\choice Нет верного ответа.
		\end{choices}
	
		\question Апостериорное распределение $\mu$ с точностью до константы является 
		\begin{choices}
			\choice Нормальным и имеющим конечное математическое ожидание и не конечную дисперсию.
			\choice $\mathcal{N}(0, 1)$.
			\choice Бета-распределением.
			\choice Нормальным. 
			\choice Нет верного ответа.
		\end{choices}
		
		\question Константа $C$
		\begin{choices}
			\choice Вычисляется только приблизительно.
			\choice Обычно отбрасывается и не рассматривается.
			\choice Может быть получена аналитическими методами.
			\choice Совпадает с производной функции правдоподобия в точке моды апостериорного распределения.
			\choice Нет верного ответа.
		\end{choices}
	
		\question Выражение $\P(\mu \in (c, d) | X_5) = 0.95$
		\begin{choices}
			\choice Является формулой $95\%$-го байесовского доверительного интервала.
			\choice Эквивалентно выражению $\P(\mu \in (c, d) | X_5) < 0.95$.
			\choice Не может быть рассчитано, если $\mu$ -- случайная величина.
			\choice Не имеет смысла в байесовском подходе.
			\choice Нет верного ответа.
		\end{choices}
	
		\question Точечная байесовская оценка $\mu$
		\begin{choices}
			\choice Находится при использовании апостериорного распределения.
			\choice Не вычисляется аналитически.
			\choice Всегда совпадает с удвоенным значением LR-статистики.
			\choice Равна моде $f(\mu)$.
			\choice Нет верного ответа.
		\end{choices}
		\vspace{1em}
	
		Далее будем рассуждать в терминах частотного подхода и считать, что $\mu$ -- константа.
		\vspace{1em}
		
		\question Пусть тестируется гипотеза $H_0: \mu = -1$ против $H_1: \mu < -1$. Тогда
		\begin{choices}
			\choice При использовании LR-теста p-value не может быть менее 0.12.
			\choice При использовании LR-теста p-value не существует.
			\choice Геометрически p-value является площадью.
			\choice Если при использовании Z-теста p-value окажется 0.99, то $H_0$ будет отвергнута на любом разумном уровне значимости.
			\choice Нет верного ответа.
		\end{choices}
	
		\question Пусть тестируется гипотеза $H_0: \mu = 1$ против $H_1: \mu \ne 1$. Тогда
		\begin{choices}
			\choice p-value приблизительно равно 0.1.
			\choice Для расчёта p-value используется распределение статистики какого-либо теста в предположении верной $H_0$.
			\choice В качестве оценки p-value можно взять $\bar{X}$.
			\choice Если p-value равно 0.01, то нулевая гипотеза не отвергается на уровне значимости 99\%.
			\choice Нет верного ответа.
		\end{choices}
	\end{questions}
	
	При тестировании трёх видов лекарств против плацебо ($H_{0,i}: p_i = p_{plac}$) оказалось, что соответствующие p-value равны 0.000, 0.001, 0.002.
	
	\begin{questions}
		\question На основании условия задачи можно сделать вывод, что на уровне значимости 5\%
		\begin{choices}
			\item Только третье лекарство статистически неотличимо от плацебо.
			\item Только первые два лекарства статистически неотличимы от плацебо.
			\item Все лекарства статистически неотличимы от плацебо.
			\item Первое лекарство статистически неотличимо от плацебо на уровне значимости $10\%$.
			\item Нет верного ответа.
		\end{choices}
	
		\question При проведении множественного тестирования методом Бонферрони
		\begin{choices}
			\item Только первое лекарство статистически неотличимо от плацебо.
			\item Только первое лекарство статистически отлично от плацебо.
			\item Пороговое значение для отвержения гипотезы следует принять равным $\alpha / 3$.
			\item Уровень значимости следует принять равным $1\%$.
			\item Нет верного ответа.
		\end{choices}
	
		\question При проведении множественного тестирования методом Бенджамини-Хохберга
		\begin{choices}
			\item Невозможно сказать, статистически отлично ли второе лекарство от плацебо.
			\item Только первое лекарство статистически отлично от плацебо.
			\item Пороговое значение равно 10\%.
			\item Результаты совпадут с результатами метода Бонферрони.
			\item Нет верного ответа.
		\end{choices}
	
		\question При проведении множественного тестирования методов Бенджамини-Хохберга на уровне значимости 5\%
		\begin{choices}
			\item Ровно два лекарства статистически неотличимы от плацебо.
			\item Ровно одно лекарство статистически неотличимо от плацебо.
			\item Все три лекарства статистически неотличимы от плацебо.
			\item Все три лекарства статистически отличны от плацебо.
			\item Нет верного ответа.
		\end{choices}
	\end{questions}
	


\end{document} 
	